////
Les supports de Formatux sont publiés sous licence Creative Commons-BY-SA et sous licence Art Libre.
Vous êtes ainsi libre de copier, de diffuser et de transformer librement les œuvres dans le respect des droits de l’auteur.

    BY : Paternité. Vous devez citer le nom de l’auteur original.
    SA : Partage des Conditions Initiales à l’Identique.

Licence Creative Commons-BY-SA : https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/fr/
Licence Art Libre : http://artlibre.org/

Auteurs : Patrick Finet, Xavier Sauvignon, Antoine Le Morvan
////

= FORMATUX - Support de cours GNU/Linux
:doctype: book
:encoding: utf-8
:lang: fr
:source-language: bash
:toc: preamble
:toc-title: Table des matières
:chapter-title: Chapitre
:toclevels: 3
:numbered:
:sectnumlevels: 2
:description: Support de cours Linux de Formatux
:revnumber: Version 1.5
:revdate: 23-08-2017
:revremark: Version 1.5
:version-label!: 
:experimental:
:checkedbox: pass:normal[+&#10004;]+]
:icons: font
:showtitle:
:pdf-page-size: A4
:source-highlighter: highlightjs
:numbered!:
include::0000-preface.adoc[]

=== Gestion des versions

.Historique des versions du document
[width="100%",options="header",cols="1,2,4"]
|====================
| Version | Date | Observations 
| 1.0 | Avril 2017 | Version initiale.
| 1.1 | Juin 2017 | Ajout des cours Nginx et Php-fpm.
| 1.2 | Juin 2017 | Ajout des cours MySQL et MySQL Master/Master.
| 1.3 | Juillet 2017 | Ajout de généralités devops.
| 1.4 | Aout 2017 | Ajout du cours Apache LAMP sous CentOS 7 (Nicolas Kovacs).
| 1.5 | Aout 2017 | Ajout du cours Jenkins et Rundeck.
|====================

:numbered:

:part-title: Partie 1 : Administration.
= Partie 1 : Administration.

include::FON-010-presentation.adoc[leveloffset=+1]

include::FON-020-commandes.adoc[leveloffset=+1]

include::FON-025-VI.adoc[leveloffset=+1]

include::FON-030-utilisateurs.adoc[leveloffset=+1]

include::FON-040-systeme-de-fichiers.adoc[leveloffset=+1]

include::FON-050-gestion-processus.adoc[leveloffset=+1]

include::FON-060-sauvegardes.adoc[leveloffset=+1]

include::FON-070-demarrage.adoc[leveloffset=+1]

include::FON-071-demarrage-EL7.adoc[leveloffset=+1]

include::FON-080-gestion-des-taches.adoc[leveloffset=+1]

include::FON-090-mise-en-oeuvre-reseau.adoc[leveloffset=+1]

include::FON-100-gestion-des-logiciels.adoc[leveloffset=+1]

include::FON-021-commandes-avancees.adoc[leveloffset=+1]

:part-title: Partie 2 : Securité.
= Partie 2 : Securité.

include::SEC-010-elevation-privilege-su-sudo.adoc[leveloffset=+1]

include::SEC-020-PAM.adoc[leveloffset=+1]

include::SEC-030-SELinux.adoc[leveloffset=+1]

include::SEC-040-iptables.adoc[leveloffset=+1]

include::SEC-041-fail2ban.adoc[leveloffset=+1]

include::SEC-050-securiser-ssh.adoc[leveloffset=+1]

include::SEC-060-autorite-certification-tls-easyrsa.adoc[leveloffset=+1]

:part-title: Partie 3 : Services.
= Partie 3 : Services.

include::SVR-010-Nfs.adoc[leveloffset=+1]

include::SVR-040-Bind.adoc[leveloffset=+1]

include::SVR-050-Samba.adoc[leveloffset=+1]

include::SVR-060-Apache.adoc[leveloffset=+1]

include::SVR-061-Apache-CentOS7.adoc[leveloffset=+1]

include::SVR-065-Apache-securise.adoc[leveloffset=+1]

include::SVR-067-Apache-ha.adoc[leveloffset=+1]

include::SVR-070-Postfix.adoc[leveloffset=+1]

include::SVR-080-openldap.adoc[leveloffset=+1]

include::SVR-071-Supervision-Shinken-Installation.adoc[leveloffset=+1]

include::SVR-090-Squid.adoc[leveloffset=+1]

include::SVR-105-Rsyslog.adoc[leveloffset=+1]

include::SVR-110-Nginx.adoc[leveloffset=+1]

include::SVR-121-Php-fpm.adoc[leveloffset=+1]

include::SVR-131-Mysql.adoc[leveloffset=+1]

include::SVR-133-Mysql-master-master.adoc[leveloffset=+1]

:part-title: Partie 4 : DevOPS.
= Partie 4 : Automatisation - DevOPS.
[partintro]
--
Le mouvement cherche à optimiser le travail de toutes les équipes intervenant sur un système d'information.
--

include::DEVOPS-000-Devops.adoc[leveloffset=+1]

include::DEVOPS-010-Puppet.adoc[leveloffset=+1]

include::DEVOPS-020-Ansible.adoc[leveloffset=+1]

include::DEVOPS-030-Rundeck.adoc[leveloffset=+1]

include::DEVOPS-040-Jenkins.adoc[leveloffset=+1]

:part-title: Partie 5 : Shell.
= Partie 5 : Shell.

include::SHL-010-niveau1.adoc[leveloffset=+1]

include::SHL-020-mecanismes-de-base.adoc[leveloffset=+1]

include::SHL-TP.adoc[leveloffset=+1]

:part-title: Partie 6 : Annexes.
= Partie 6 : Annexes

include::FON-025-VI-Memento.adoc[leveloffset=+1]

:part-title: Glossaire et index.
= Glossaire et index
include::glossary.adoc[]

[index]
== Index
////////////////////////////////////////////////////////////////
The index is normally left completely empty, it's contents being
generated automatically by the DocBook toolchain.
////////////////////////////////////////////////////////////////  
